# Описание сервиса REST API

## Получение токена
```
POST /login/ HTTP/1.1
```
Поддерживаемые атрибуты:

| Attribute      | Type   | Required | Description    |
|----------------|--------|----------|----------------|
| `username`     | string | No       | Users username |
| `password`     | string | No       | Users password |

Данные атрибуты вносятся в --data

```shell
curl -X 'POST' \
  'http://127.0.0.1:8000/login/' \
  -H 'accept: application/json' \
  -H 'Content-Type: application/json' \
  -d '{
  "username": "Имя_пользователя",
  "password": "Пароль_пользователя"
}'
```

json

```json
  {
    "username" : "Имя_пользователя",
    "password" : "Пароль"
  }
```



Если получен статус код [`<200>`], то ответ сервера следующий - 
```json
  {
    "access_token": "Ваш токен доступа" 
  }
```
Данный токен будет использоваться в дальнейшем. 

В случае, если был получен статус код [`<400>`]
```json
  {
    "detail": "User not found"
  }
```
Данный пользователь не был найден, необходимо проверить 
правильность введенного логина и пароля.



## Получение данных пользователя
```
GET /payments/ HTTP/1.1
```

Полученный токен необходимо отразить в headers

```shell
curl -X 'GET' \
  'http://127.0.0.1:8000/payments/' \
  -H 'accept: application/json' \
  -H 'Authorization: Bearer Ваш_токен'
```

Статус код [<`200`>] соответствует успешному запросу, будет получен ответ вида - 
```json
{
  "username": "Имя_пользователя",
  "payment": "Оплата_пользователя",
  "date_next_upgrade": "Дата_следующего_повышения_в_формате_YYYY-MM_DD"
}
```
В случае получения статус кода [<`403`>] 
необходимо обратиться к ответу, возможны следующие случаи

```json
{
  "detail": "Not authenticated"
}
```
Означает что токен не был отправлен.


```json
{
  "detail": "Invalid token or expired token."
}
```
Означает что токен введен не верно, либо просрочен. 

Проект создан Давыдовым В, для курса ЦФТ - Разработчик Python.
Если Вы это прочли, спасибо за уделенное время!
